<resources>
    <string name="app_name">OfertaEducativaUAM</string>

    <!-- DIVISIONES -->
    <string name="ccd_desc">La División de Ciencias de la Comunicación y Diseño (CCD) se enfoca en el estudio y la creación de procesos comunicativos, el diseño de soluciones visuales y espaciales, y el desarrollo de tecnologías de información. Nuestra misión es formar profesionales capaces de integrar la creatividad con la tecnología para resolver problemas sociales complejos en el entorno digital contemporáneo.</string>
    <string name="cni_desc">La División de Ciencias Naturales e Ingeniería (CNI) se dedica a la generación de conocimiento científico y al desarrollo de soluciones tecnológicas innovadoras. A través de la investigación en áreas biológicas, computacionales y matemáticas, buscamos formar ingenieros y científicos comprometidos con el avance de la sociedad y la sustentabilidad ambiental.</string>
    <string name="csh_desc">La División de Ciencias Sociales y Humanidades (CSH) analiza los fenómenos sociales, históricos y culturales desde una perspectiva crítica y humanista. Nuestro objetivo es formar profesionales capaces de comprender la complejidad de las sociedades contemporáneas y proponer soluciones que promuevan la justicia social, los derechos humanos y el desarrollo democrático.</string>

    <!-- CONTACTO -->
    <string name="contacto_ubicacion_titulo">Ubicación</string>
    <string name="contacto_ubicacion_detalle">Av. Vasco de Quiroga 4871, Col. Santa Fe Cuajimalpa, Alcaldía Cuajimalpa de Morelos, Ciudad de México, C.P. 05348.</string>
    <string name="contacto_mensaje">Si tienes alguna duda, comentario o sugerencia puedes dejarnos un mensaje en la forma de contacto, o marcarnos al número telefónico.</string>
    <string name="contacto_tel_titulo">Teléfono</string>
    <string name="contacto_tel_valor">(+52) 55 5814 6500</string>
    <string name="contacto_horario_titulo">Horario de atención</string>
    <string name="contacto_horario_valor">Lunes a viernes de 9am a 5pm.</string>
    <string name="contacto_redes_titulo">Redes Sociales</string>
    <string name="contacto_x">uamcuajimalpa</string>
    <string name="contacto_fb">UAMUnidadCuajimalpa</string>

    <!-- LTSI -->
    <string name="ltsi_info_gral">Nuestro programa de Licenciatura en Tecnologías y Sistemas de Información ofrece una formación sólida y completa en las áreas clave de la informática, la tecnología y la gestión de la información. En nuestra universidad, contarás con un plan de estudios actualizado y con un equipo docente altamente calificado y comprometido con tu formación académica y profesional.</string>
    <string name="ltsi_perfil">El licenciado en Tecnologías y Sistemas de Información es un profesional que ejerce el pensamiento computacional en las diversas esferas de la sociedad informatizada, ya sea en el análisis de problemas multi o interdisciplinarios o de su quehacer disciplinario en el diseño, implementación, y aseguramiento de la calidad del software que resuelve problemas del mundo contemporáneo.\n\nEstá habilitado, en particular, para desarrollar, adaptar y aplicar sistemas que inciden en la calidad de vida, tales como las industrias culturales (tv, radio, cine, museos, educación, editoriales, y otros medios digitales) y los sistemas para la interacción humana mediada por la tecnología (diseño de información, multimedia, diseño de interfaces, videojuegos, y otros elementos de los ambientes virtuales). Debido a su amplia formación, el egresado de la LTSI estará preparado también para realizar estudios de posgrado en disciplinas afines a su preparación o generar proyectos emprendedores en beneficio de la sociedad.</string>
    <string name="ltsi_plan">El plan de estudios es amplio y flexible, diseñado para cubrir desde algoritmos básicos hasta arquitectura de sistemas complejos. Haz clic en la imagen de abajo para ver la tira de materias detallada.</string>
    <string name="ltsi_campo">¿Dónde trabaja un Licenciado en Tecnologías y Sistemas de Información?\n\nEn áreas de informática de instituciones y organizaciones, públicas o privadas, con responsabilidad técnica o directiva. Estará capacitado para desarrollar, administrar y operar infraestructuras y sistemas de información, sistemas distribuidos, en red y/o basados en web. Podrá además analizar de problemáticas y necesidades de procesamiento de información desde una óptica interdisciplinaria, mediante la elaboración de licitaciones, y supervisión de instalaciones de cómputo, entre otras actividades.\n\nAlgunas formas en que puede desempeñarse profesionalmente son:\n\n• Director técnico de las áreas de Informática organizando y dirigiendo el trabajo en equipo.\n• Supervisor de los Sistemas de Información y de la infraestructura de cómputo.\n• Diseñador de nuevos sistemas y servicios que incorporen los últimos adelantos.\n• Administrador de la operación y mantenimiento de las infraestructuras de TI.\n• Docente o coordinador de proyectos académicos multidisciplinarios.</string>

    <string name="lmd_info_gral">La Licenciatura en Diseño en la UAM Cuajimalpa es un programa de vanguardia que busca formar profesionales capaces de proyectar soluciones integrales a problemas de comunicación visual y espacial. El enfoque no es solo estético, sino funcional y social, preparando al alumno para enfrentar los retos de una sociedad en constante transformación tecnológica y cultural.</string>
    <string name="lmd_perfil">El aspirante debe poseer una mente creativa, capacidad de observación crítica y un fuerte interés por la cultura visual y las herramientas digitales. El egresado será un profesional con pensamiento proyectual, habilitado para diseñar mensajes, objetos y espacios que mejoren la interacción humana, siempre con una postura ética y sustentable ante el entorno globalizado.</string>
    <string name="lmd_plan">El plan de estudios es flexible y se organiza en talleres de producción, teoría e historia del diseño, y laboratorios tecnológicos. Se enfoca en áreas como el diseño de información, hipermedia, diseño estratégico y gestión de proyectos, permitiendo al estudiante personalizar su trayectoria académica según sus intereses profesionales.</string>
    <string name="lmd_campo">¿Dónde trabaja un Licenciado en Diseño?\n\n• Agencias de publicidad y estudios de diseño gráfico o industrial.\n• Departamentos de comunicación y marketing en empresas públicas y privadas.\n• Desarrollo de interfaces (UI/UX) y diseño de experiencias para plataformas digitales.\n• Producción editorial, gestión de marca (branding) y consultoría creativa independiente.</string>

    <string name="lcc_info_gral">El programa de Ciencias de la Comunicación se distingue por su enfoque en la convergencia digital y el análisis crítico de los medios. Forma comunicadores capaces de producir contenidos de alta calidad y de gestionar procesos informativos en un ecosistema mediático complejo, donde la tecnología y la sociedad se entrelazan profundamente.</string>
    <string name="lcc_perfil">Se busca a personas con excelente manejo del lenguaje, curiosidad por los procesos sociales y habilidad para el uso de tecnologías de información. El perfil de egreso garantiza un profesional capaz de investigar, diagnosticar y producir estrategias de comunicación que incidan positivamente en la opinión pública y el desarrollo social.</string>
    <string name="lcc_plan">Abarca desde la teoría de la comunicación y el análisis del discurso hasta la producción audiovisual y el periodismo digital. El plan fomenta la experimentación en laboratorios de medios, permitiendo al alumno dominar tanto la narrativa tradicional como las nuevas dinámicas de las redes sociodigitales.</string>
    <string name="lcc_campo">El egresado puede desempeñarse en:\n\n• Medios de comunicación tradicionales (TV, radio, prensa) y plataformas digitales nativas.\n• Gestión de comunidades (Community Management) y estrategias de comunicación política.\n• Producción y postproducción audiovisual y cinematográfica.\n• Comunicación organizacional y relaciones públicas en diversos sectores.</string>

    <string name="ladm_info_gral">La Licenciatura en Administración forma líderes estratégicos con una visión humanista y científica de las organizaciones. El programa enfatiza la toma de decisiones basada en datos, la responsabilidad social corporativa y la capacidad de adaptarse a mercados internacionales volátiles, preparando a los alumnos para dirigir con éxito cualquier tipo de institución.</string>
    <string name="ladm_perfil">El alumno ideal tiene habilidades de liderazgo, facilidad para las relaciones interpersonales y un pensamiento lógico-matemático aplicado a los negocios. Al egresar, será capaz de diseñar, implementar y evaluar planes de negocio, optimizando recursos humanos, financieros y tecnológicos para alcanzar objetivos de alta competitividad.</string>
    <string name="ladm_plan">Incluye un tronco sólido en finanzas, economía, mercadotecnia y gestión de operaciones. El currículo evoluciona hacia la administración estratégica y el emprendimiento, proporcionando herramientas modernas de gestión que permiten al estudiante entender la complejidad de las organizaciones contemporáneas.</string>
    <string name="ladm_campo">El campo laboral incluye:\n\n• Direcciones gerenciales en empresas nacionales y trasnacionales.\n• Administración pública a nivel municipal, estatal o federal.\n• Creación y dirección de startups y empresas propias.\n• Consultoría estratégica, auditoría administrativa y gestión de talento humano.</string>

    <string name="lder_info_gral">Nuestra Licenciatura en Derecho ofrece una formación jurídica integral con un enfoque especial en la justicia social y los derechos humanos. En la UAM Cuajimalpa, formamos abogados críticos que no solo conocen la ley, sino que son capaces de interpretarla para proponer soluciones justas a los conflictos legales de la actualidad.</string>
    <string name="lder_perfil">Requiere de aspirantes con alta capacidad de lectura, razonamiento lógico, ética inquebrantable y un profundo compromiso social. El egresado es un jurista capaz de litigar en diversos órdenes, asesorar organizaciones y participar en la creación de normas que respondan a las necesidades de una sociedad democrática y diversa.</string>
    <string name="lder_plan">El plan de estudios cubre las ramas tradicionales del Derecho (Civil, Penal, Mercantil, Laboral) e incorpora temas de vanguardia como el Derecho Digital, Ambiental y la protección de datos personales. Se apoya en la práctica constante a través de clínicas jurídicas y análisis de casos reales.</string>
    <string name="lder_campo">El Licenciado en Derecho puede trabajar en:\n\n• Litigación privada en despachos de prestigio o de manera independiente.\n• El Poder Judicial (juzgados y tribunales) y dependencias gubernamentales.\n• Departamentos legales y de cumplimiento (compliance) en empresas.\n• Organizaciones internacionales y ONGs defensoras de derechos humanos.</string>

    <string name="lir_info_gral">La Licenciatura en Ingeniería en Computación se enfoca en el diseño, desarrollo y mantenimiento de sistemas computacionales integrales. A diferencia de otras áreas, aquí se profundiza en la interacción entre el hardware y el software, formando ingenieros capaces de crear tecnología desde su base arquitectónica hasta las aplicaciones finales.</string>
    <string name="lir_perfil">Dirigida a mentes analíticas con gran destreza en matemáticas y física, apasionadas por la tecnología y la innovación. El egresado posee una formación técnica sólida para resolver problemas complejos mediante la programación, el diseño de circuitos y la implementación de redes de alta escala.</string>
    <string name="lir_plan">El currículo es riguroso, incluyendo algoritmos avanzados, arquitectura de computadoras, sistemas operativos, electrónica digital y redes. El estudiante desarrolla proyectos prácticos que van desde la programación de microcontroladores hasta el despliegue de soluciones en la nube.</string>
    <string name="lir_campo">Campo laboral destacado en:\n\n• Ingeniería de software y desarrollo de sistemas de misión crítica.\n• Arquitectura de redes y seguridad informática (Ciberseguridad).\n• Diseño de sistemas embebidos e Internet de las Cosas (IoT).\n• Centros de datos, infraestructura tecnológica y consultoría técnica especializada.</string>

    <string name="lest_info_gral">La Licenciatura en Estudios Socioterritoriales es un programa interdisciplinario único en México que analiza la compleja relación entre los procesos sociales y el espacio geográfico. En la UAM Cuajimalpa, formamos profesionales capaces de entender cómo se transforman las ciudades y los territorios, integrando herramientas tecnológicas y teorías sociales para proponer soluciones a problemas de segregación, movilidad y desarrollo regional.</string>
    <string name="lest_perfil">El aspirante debe mostrar interés por los fenómenos sociales, la geografía humana y la planeación urbana, además de poseer una actitud crítica ante las desigualdades territoriales. Al egresar, serás un profesional habilitado para diagnosticar problemáticas espaciales, manejar Sistemas de Información Geográfica (SIG) y diseñar políticas públicas que promuevan la justicia social y la sustentabilidad en el territorio.</string>
    <string name="lest_plan">El plan de estudios equilibra la formación teórica en sociología y economía con el dominio técnico de la cartografía digital y el análisis de datos. A través de talleres de investigación de campo y laboratorios de sistemas de información, el estudiante desarrolla proyectos aplicados a la gestión metropolitana, el desarrollo local y la protección del medio ambiente.</string>
    <string name="lest_campo">¿Dónde trabaja un Licenciado en Estudios Socioterritoriales?\n\n• Institutos de planeación urbana y secretarías de desarrollo social (SEDATU, organismos municipales).\n• Organizaciones no gubernamentales enfocadas en vivienda, movilidad y defensa del territorio.\n• Consultorías privadas para la elaboración de estudios de impacto ambiental y social.\n• Centros de investigación y organismos internacionales dedicados al desarrollo sustentable.</string>

    <string name="lhis_info_gral">La Licenciatura en Humanidades de la UAM Cuajimalpa ofrece una formación profunda y crítica en el pensamiento humano, integrando la historia, la literatura, la filosofía y el arte. Nuestro objetivo es formar intelectuales capaces de interpretar los retos del mundo contemporáneo desde una perspectiva humanista, promoviendo el diálogo intercultural y el análisis riguroso de la memoria y la cultura.</string>
    <string name="lhis_perfil">Buscamos estudiantes con una gran pasión por la lectura, la escritura y el debate de ideas, que posean curiosidad por la evolución de las sociedades a través del tiempo. El egresado será un profesional con alta capacidad argumentativa, experto en la gestión del patrimonio cultural y con las habilidades necesarias para realizar investigación original o crítica cultural de alto nivel.</string>
    <string name="lhis_plan">El currículo se organiza en torno a núcleos temáticos que incluyen historia universal y de México, teoría literaria y problemas filosóficos contemporáneos. El plan fomenta la flexibilidad, permitiendo al alumno especializarse en áreas de interés personal mientras desarrolla competencias en redacción académica, análisis de textos y gestión de proyectos culturales.</string>
    <string name="lhis_campo">El campo laboral para un humanista incluye:\n\n• Instituciones culturales, museos y archivos históricos en labores de curaduría y gestión.\n• El sector editorial como editor, corrector de estilo o crítico literario.\n• Docencia e investigación en instituciones de educación media superior y superior.\n• Análisis político, asesoría en medios de comunicación y creación de contenidos culturales digitales.</string>

    <string name="lia_info_gral">La Licenciatura en Ingeniería Biológica combina las ciencias de la vida con los principios de la ingeniería para transformar recursos biológicos en productos y servicios de alto valor. En nuestra unidad, el enfoque principal es la sustentabilidad y la innovación tecnológica, preparando a los alumnos para diseñar bioprocesos que resuelvan problemas en sectores como la salud, el medio ambiente y la industria alimentaria.</string>
    <string name="lia_perfil">Se requieren aspirantes con una sólida base en matemáticas, física, química y biología, además de inventiva para la resolución de problemas técnicos. El egresado es un ingeniero capaz de diseñar biorreactores, optimizar procesos de fermentación y aplicar técnicas de biotecnología moderna para la producción de fármacos, biocombustibles y alimentos mejorados.</string>
    <string name="lia_plan">El plan de estudios incluye una formación rigurosa en ciencias básicas, seguida de materias especializadas en termodinámica, cinética química, microbiología industrial y diseño de bioprocesos. La carrera cuenta con laboratorios equipados donde los estudiantes realizan prácticas experimentales que simulan condiciones industriales reales.</string>
    <string name="lia_campo">El Ingeniero Biológico puede desempeñarse en:\n\n• Industria farmacéutica y biotecnológica desarrollando nuevos medicamentos y vacunas.\n• Sector alimentario en el diseño de procesos de producción y control de calidad.\n• Plantas de tratamiento de aguas y gestión de residuos mediante métodos biológicos.\n• Centros de investigación científica y desarrollo tecnológico de vanguardia.</string>

    <string name="lbm_info_gral">La Licenciatura en Biología Molecular se sumerge en el estudio de la vida a su nivel más fundamental: las moléculas que componen las células y los genes. Este programa prepara a los estudiantes para explorar los mecanismos moleculares de los organismos, desde bacterias hasta seres humanos, con el fin de avanzar en el conocimiento médico, agrícola y biotecnológico del país.</string>
    <string name="lbm_perfil">Dirigida a personas con una profunda vocación científica, paciencia para el trabajo experimental y capacidad de análisis lógico. El egresado posee un dominio excepcional de las técnicas de laboratorio modernas, como la secuenciación de ADN y la ingeniería de proteínas, y está capacitado para participar en investigaciones científicas de frontera y desarrollos biotecnológicos.</string>
    <string name="lbm_plan">El plan de estudios abarca bioquímica avanzada, genética molecular, inmunología, biología celular y bioinformática. Se hace especial énfasis en el método científico y la experimentación, por lo que una parte importante de la formación ocurre dentro de laboratorios especializados, preparando al alumno para estudios de posgrado o el sector industrial de alta tecnología.</string>
    <string name="lbm_campo">Oportunidades laborales en:\n\n• Laboratorios de diagnóstico clínico especializado y medicina genómica.\n• Industria biotecnológica enfocada en el desarrollo de reactivos y terapias avanzadas.\n• Institutos de investigación biomédica y agrícola.\n• Peritaje forense, control de calidad biológico y consultoría en bioseguridad.</string>

    <string name="lma_info_gral">La Licenciatura en Matemáticas Aplicadas forma profesionales capaces de utilizar el lenguaje universal de los números para resolver problemas complejos de la realidad. En la UAM Cuajimalpa, el enfoque va más allá de la teoría; se enseña a modelar matemáticamente fenómenos económicos, científicos y sociales, utilizando herramientas computacionales de última generación para la toma de decisiones.</string>
    <string name="lma_perfil">Requiere aspirantes con un pensamiento abstracto altamente desarrollado, gusto por los retos intelectuales y facilidad para el razonamiento lógico. El egresado es un experto en modelación y optimización, con la habilidad de traducir problemas del mundo real al lenguaje matemático y encontrar soluciones eficientes mediante algoritmos y análisis estadístico.</string>
    <string name="lma_plan">El currículo incluye bases sólidas de álgebra y cálculo, avanzando hacia la estadística, procesos estocásticos, análisis numérico y programación científica. El estudiante aprende a utilizar software especializado para el manejo de grandes volúmenes de datos (Big Data) y la creación de simulaciones matemáticas aplicadas a diversas disciplinas.</string>
    <string name="lma_campo">¿Dónde trabaja un Matemático Aplicado?\n\n• Sector financiero y bancario en la evaluación de riesgos y diseño de algoritmos de inversión.\n• Empresas de tecnología en roles de Científico de Datos (Data Scientist) y aprendizaje automático (Machine Learning).\n• Consultorías de logística y optimización de procesos industriales.\n• Centros de investigación interdisciplinaria y departamentos de planeación gubernamental.</string>

    <!-- genericos -->
    <string name="generic_info">Próximamente más información detallada sobre esta licenciatura...</string>
    <string name="generic_perfil">Perfil de ingreso en proceso de actualización.</string>
    <string name="generic_plan">Plan de estudios disponible en la unidad académica.</string>
    <string name="generic_campo">Campo laboral amplio en diversos sectores.</string>

</resources>
